---
title: Liste de blocage des congés
description: 
published: true
date: 2021-06-09T10:24:09.248Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-09T10:24:09.248Z
---

# Liste de blocage des congés

La liste de blocage des congés est une liste de dates dans une année, auxquelles les employés ne peuvent pas demander de congé.

---

Pour accéder à **la liste de blocage des congés**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Congés > **Liste de blocage des congés**

![liste_blocage.png](/humains-ressources/leave-block-list/liste_blocage.png)

DOKOS vous permet de définir une liste d'Approbateurs de Congés pouvant valider les Demandes de Congés les jours bloqués, en cas d'urgence. Vous pouvez également définir si la liste sera appliquée à l'ensemble de l'entreprise ou à des services spécifiques.

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une liste de blocage des congés, il est conseillé de disposer des documents suivants :

- Compagnie
- Département
- Période de congé
- Liste des jours fériés

## 2. Comment créer une liste de blocage des congés 

1. Allez dans Quitter la liste de blocage et cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter liste de blocages des congés**.
2. Entrez le nom de la liste de blocage de congé.

![détais_blocage.png](/humains-ressources/leave-block-list/détais_blocage.png)

### 3. Caractéristiques

### 3.1 Bloquer les jours

Saisissez la date et le motif du blocage dans le tableau **Dates de la liste de blocage**.

![bloquer_les_jours.png](/humains-ressources/leave-block-list/bloquer_les_jours.png)

### 3.2 Autoriser les utilisateurs

Entrez les utilisateurs pour approuver les demandes de congé pour les jours bloqués dans le tableau **Liste de blocage de congé autorisée**.

![autoriser_les_utilisateurs.png](/humains-ressources/leave-block-list/autoriser_les_utilisateurs.png)

